\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schreckgespenst}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {22 (5W8)},
        speed       = {0 m, Fliegen 15 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 1,
        dex = 14,
        con = 11,
        int = 10,
        wis = 10,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte, Säure, Schall; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Bewusstlos, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht alle zu Lebzeiten bekannten Sprachen, kann aber nicht sprechen},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist das Schreckgespenst bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Körperlose Bewegung}
        Das Schreckgespenst kann sich durch andere Kreaturen und Gegenstände bewegen, als wären sie schwieriges Gelände. Es erleidet 5 (1W10) Energieschaden, wenn es seinen Zug in einem Gegenstand beendet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Lebensentzug}
        Nahkampf-Zauberangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 10 (3W6) nekrotischer Schaden. Das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis die Kreatur eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Lebensentzug,
%      distance=melee,
%      type=spell,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=10 (3W6),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis die Kreatur eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
